世界銀行中國經濟報告 遭中國攔阻延遲發表

美國《華盛頓郵報》報導，中國攔下一篇與世界銀行共同撰寫的中國經濟相關報告，試圖修改報告中的建議。這些建議包括改革中國國有企業、讓市場導向原則發揮更大作用等。

報導引述四名參與撰寫的匿名學者指出，這篇題為《中國經濟增長的新驅動力》的報告，是由世界銀行與中國國務院發展研究中心共同撰寫，早在一年前就已完成，但中國當局不准該報告發表。這顯示中共對於經濟成長迅速放緩的議題極為敏感，特別是在美中貿易戰不斷延續的時刻。

報導指出，這項報告原定是要取代2012年發表的前一份報告《2030年的中國：建設現代、和諧、有創造力的社會》，其中許多建議，都與來自美國與其他已開發國家的呼聲一致：要中國進行結構性改革，包括重整國企與國營銀行，實施更加公平的貿易規則。一名匿名學者指出：「我們是試著畫出路線圖，讓中國能走上永續成長的道路。」

但北京當局拒絕此一報告的發表，突顯美國要說服中國改變有多困難。世銀發言人Marcela Sanchez-Bender則宣稱，這份報告「尚未完成」，完成後就會發表。

報導也指出，這份報告無法發布，讓人質疑中國對世銀的影響力到底有多大。國際貨幣基金前中國事務主管普拉薩德（Eswar Prasad）就表示，中國可能利用對世銀的影響力，來影響這份報告的內容。他表示，中國「越來越強勢，而世銀過去就曾屈服於（中國的）壓力下，這讓中國更加大膽」。

報導並指出，中國是少數幾個既向世銀貸款、又提供資金給世銀的開發中國家，而中國是其中貢獻資金最多的國家。 （大陸中心／綜合外電報導）